## Вопрос 1
>Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

**Ответ:**
Циклы в программировании необходимы для:
* организации и управления многократно повторяющихся кусков кода, т.е. для выполнения однотипных инструкций множество раз;
* для перебора упорядоченных (массивы) или неупорядоченных (объекты) данных, а также любых иных примитивных данных, с возможностью использования счетчика, досрочного выхода (break) из цикла и перехода на следующую итерацию (сontinue).